防長：解放軍難匹敵 美艦隊擴軍保霸權

節錄

防長：解放軍難匹敵
美艦隊擴軍保霸權

■美國「列根號」航空母艦和「拳師號」兩棲攻擊艦組成的戰鬥群，去年在南中國海游弋。

解放軍趕工建造第三艘航空母艦之際，視中國為頭號敵人的美國也沒有閒着，國防部長埃斯珀前日宣佈可能是美國在冷戰後最大規模的海軍擴張計劃「未來前進」（Future Forward），誓要在未來20多年間，將解放軍遠遠拋離在後面，保持美軍縱橫海上的全球霸權地位。

對於中國國家主席習近平謀求2050年前把解放軍打造成一支「世界一流軍隊」，埃斯珀不以為然，他說：「我要明確指出，中國海軍是無法匹敵美國，就算我們停建新戰艦，中國也得花上多年，才能縮窄跟我們在公海上作戰能力的差距。」。。。。。。。

■埃斯珀宣佈擴大海軍規模。

艦艇將擴充至355艘

「未來前進」跟習近平的軍事現代化有濃厚的較勁味道，五角大樓早前便曾估計解放軍水面和水下戰艦合共有多達350艘，埃斯珀要求。。。。。。。

面對中共海軍未來仍可能在數量或噸位上取得艦海優勢，埃斯珀強調「艦隻數量固然重要，但不是一切」。他提出水面要建造「更多更小型」的戰艦，配搭可載人或無人駕駛的自動化載具，水下則部署更大型具阻嚇力的潛艇，務求在未來「高強度衝突」中，提高美軍的存活率，又能在更遠的距離，對敵人實施更精準打擊。

埃斯珀特別指出無人駕駛的獵潛艇「海上獵人號」(Sea Hunter)已在試航中取得成功，該艦能連續超過兩個月在海上自動搜索敵方潛艇，「無人系統將會在未來艦隊中執行廣泛戰鬥任務，由開火佈雷到補給或監視敵人，這將是我們未來幾十年重要的海軍戰鬥思想轉變」。他又預告，未來會有更多不同種類的無人機出現在航空母艦上。

■「海上獵人號」已在試航中取得成功。

重點發展無人獵潛艇

另外，五。。。。。。。。

埃斯珀重申，華府視印太地區為未來衝突的熱點，「那裏不但是全球商貿的樞紐，更是中國爭霸天下的核心」，他強調「美國準備好隨時制止衝突，若然有需要打仗，我們一定會打贏海戰」。

法新社/ 美國國防部新聞